1: What is the capital of France?
a. London
b. Berlin
c. Paris
d. Rome
Answer:c
2: Who is the author of "Romeo and Juliet"?
a. William Shakespeare
b. Mark Twain
c. Jane Austen
d. Charles Dickens
Answer:a
3: What is the chemical symbol for water?
a. Wo
b. H2O
c. Co
d. O2
Answer:b
4: What is the tallest mountain in the world?
a. Mount Everest
b. K2
c. Kangchenjunga
d. Lhotse
Answer:a

5: Who painted the Mona Lisa?
a. Vincent van Gogh
b. Pablo Picasso
c. Leonardo da Vinci
d. Michelangelo
Answer:c
6: What is the largest ocean in the world by surface area?
a. Atlantic Ocean
b. Pacific Ocean
c. Indian Ocean
d. Arctic Ocean
Answer:b
7: What is the name of the largest living organism on Earth?
a. Giant sequoia tree
b. Antarctic blue whale
c. Armillaria ostoyae fungus
d. Tubeworm
Answer:c

8: What is the most populous country in the world?
a. China
b. India
c. United States
d. Indonesia
Answer:a

9: What is the highest mountain peak on Earth above sea level?
a. Mount Everest
b. K2
c. Kangchenjunga
d. Lhotse
Answer:a

10: What is the most common chemical element in the Earth's crust?
a. Oxygen
b. Silicon
c. Aluminum
d. Iron
Answer:a

11: What is the smallest country in the world by land area?
a. Vatican City
b. Monaco
c. Nauru
d. Tuvalu
Answer:a

12: What is the name of the deepest lake in the world?
a. Lake Baikal
b. Caspian Sea
c. Superior Lake
d. Tanganyika Lake
Answer: a

13: What is the name of the largest desert in the world by total area?
a. Sahara Desert
b. Arctic Desert
c. Antarctic Desert
d. Arabian Desert
Answer: b

14: What is the name of the longest river in North America?
a. Mississippi River
b. Mackenzie River
c. Yukon River
d. St. Lawrence River
Answer: a

15: What is the name of the largest country in Africa by land area?
a. Algeria
b. Sudan
c. South Sudan
d. Chad
Answer: a

16: What is the name of the capital of the United Kingdom?
a. Edinburgh
b. Cardiff
c. Belfast
d. London
Answer: d

17: What is the name of the national animal of India?
a. Bengal Tiger
b. Asian Elephant
c. Indian Rhinoceros
d. Gaur
Answer: a

18: What is the name of the currency of Brazil?
a. Real
b. Peso
c. Dollar
d. Euro
Answer: a

19: What is the name of the tallest mountain in the Andes mountain range?
a. Aconcagua
b. Chimborazo
c. Cotopaxi
d. Huascar√°n
Answer: a

20: What is the name of the largest island in the world?
a. Greenland
b. New Guinea
c. Borneo
d. Madagascar
Answer: a